究竟點解香港食肆要加一咁撚on9?

點解唔索性係價錢到加左就算，係都要人地計左總數再加多10%

食物都加會令人卻步唔買 加一又收得多又少人會食前就計住計住

收加一但係服務又唔係好好果下先好笑

最仆街有d酒樓收完加一仲有茶位費

因為假日仲可以加二

但好多時候，例如食放題前都會本能計左先

如果我開餐廳會自動加左落去，大大隻字寫全日免加一，d客應該更受落

醒目個D會知道其實你直接加左
蠢個D就會覺得你D野貴過人

究竟點解香港戲院上網買飛要收手續費咁撚on9?

以前啲人唔比 tips
後來就整左個加一出嚟當係tips 咁
不過啲仆街餐廳又食埋個加一
攪到家陣加一重要加tips....

所以有加一個啲地方我都唔多比tips
無個啲就會比返多啲

最痴線係啲餐廳外賣都好意思加一
邊度有服務過呀
最多咪門口阿姐幫我落個單

加一只不過係商業策略，令佢地有得調整售價

例如係某啲時段免加一，變相咪調整左價格

如果佢係唔同時間比個一模一樣野食但唔同價錢既餐牌你，分分鐘比人報驚都似

呢個真，搞到信用卡discount完先係原價

拿 你呢個原因合理好多